

   
 Dnes teda hráme kľúčový zápas - ak to dobre počítam, je to už tretí kľúčový zápas na týchto majstrovstvách. V prvom sme remizovali, v druhom prehrali, teória pravdepodobnosti hovorí, že dnes by sme mali vyhrať. Zrejme nepostačí sa spoľahnúť iba na teóriu - možno sa treba aj trošku spotiť a zasviniť si trenírky v súbojoch s Talianmi. Ale keď to naši dokázali s Čechmi a Poliakmi a Írmi (českí fanúšikovia zrejme neveria vlastným očiam, kto ich dokázal predstihnúť), prečo by si na to nemohli spomenúť aj dnes? Držme palce, snáď to vyjde aspoň tak, že sa nebudú musieť hanbiť za vlažný strečing. (Prípadne nech skúsia počas zápasu aspoň bago, v tom sme svetová špička.) 
 Taliansky minister pre reformy Umberto Bossi pred rozhodujúcim štvrtkovým zápasom so Slovenskom na futbalových MS zaťal pekne hlboko: "Som presvedčený, že zápas proti Slovensku kúpia. Na budúci rok bude hrať v našich kluboch niekoľko Slovákov." A to sme si mysleli, že podobných úletov je schopná iba naša Liga severu zo Žiliny. 
 Slovenskí novinári, to je vtip, poznamenal malý Vladko a mal do veľkej miery pravdu. Lebo slovenskí športoví novinári vedia, kto komu predáva zápasy, kto za koho kope, kam idú peniaze  za predaj hráčov do zahraničia, kde sa stratilo 500 melónov za predaj slovanistov v 90. rokoch, ako sa narába s čiernymi fondami... len to nepovedia. A keď potom z hlbokého úklonu pred silnými mužmi slovenského futbalu sa niektorý len trošku vystrie a položí málo ústretovú otázku, dajú mu to vyžrať - lebo na také otázky nie je v slovenskom športe nikto zvyknutý. 
 Čítali ste? „Už mať najhorší tím na MS bolo ťažko stráviteľné. Ale mať ešte aj ten najhlúpejší, to je netolerovateľné." Alebo: „Každý deň hráči posúvajú hranice nemožného ďalej. Toto je banda rozmaznaných detí, ktoré si v tejto hierarchii robia čo chcú, nemajú limity, nemajú zmysel pre zodpovednosť pred zápasom." To neboli slovenské médiá o slovenských futbalistoch, ale francúzske o tých svojich. Čo by robil slovenský tréner, keby takto písali slovenskí novinári, sa dá len ťažko odhadnúť, ak nevinná otázka vyvolala takú podráždenú reakciu - a je jasné, že najviac si vydýchli domáci spravodajcovia, lebo s takýmto prístupom by len málokto z nich prežil napríklad otázku o financovaní politickej strany. 
   
   

